英國老牌車廠被中國收購後，竟完全走向翻版之路！

擁有近 100 年歷史的英國跑車廠 MG，自從被中國上海汽車集團收購後，轉為推出休旅車等熱門級距，而且完全在中國開發設計及製造，英國血統蕩然無存，近日更打算推出名為「HS」的跨界休旅，外型被許多車迷質疑抄襲 Mazda 魂動語彙。

MG 打算推出名為「HS」的跨界休旅，外型被許多車迷質疑抄襲 Mazda 魂動語彙。

先前 MG 推出的 ZS 休旅車，就遭到車迷批評，幾乎整個外觀都是模仿 Mazda CX-5 第二代的造型，尤其是車頭部分更是如此，而即將發表的全新休旅「HS」，車頭造型竟還是繼續搭載這項設計，而且車尾與整體輪廓也被說山寨 Volkswagen 集團的風格。

不過根據外媒《CarAdvice》報導，MG 的首席中國設計師卻表示，品牌有任何和歐系或日系車相似的地方都是無關緊要的，品牌擁有近百年的歷史，而且現在正邁向新的方向，不會管其他車迷說什麼，同時還強調，該品牌在全球有 4 設計工作室，因此外型絕對是得到全球認可的。

另外 MG 車廠還打算回歸老本行，推出一款電動跑車，利用中國目前的電池技術打造，但是同樣在外型上，也被外媒《Motor1》指出，和 Mazda MX-5 相當類似，尤其是車頭燈和水箱護罩方面，相似度非常高。

第一眼以講香港 點知係車廠

一x樣

品牌有任何和歐系或日系車相似的地方都是無關緊要的，品牌擁有近百年的歷史，而且現在正邁向新的方向，不會管其他車迷說什麼，同時還強調，該品牌在全球有 4 設計工作室，因此外型絕對是得到全球認可的。

啫係話抄咪抄，唔理你講咩

同埋有office數量同認受性個關聯喺邊？

中國人真係好撚戇鳩

笑左。間公司都賣左啦。人地想點都無計啦

呢個係佢哋嘅思維同生意手法嚟
即係好似果間乜鬼miniso咁，求其响日本開間雜貨鋪登記個地址，老作個日本設計師
跟著返到去就可以吹到係日本品牌得到日本人認可

出電動跑車用強國電池

所以咪話任何野落入支那狗手上都會墮落變質

支那買呢D沒落鬼佬牌子返黎，只會做番Local市場俾井底蝗J，點解唔旨在出口大家心照啦！！！

佢地嘅意思係： 我係抄人呀 吹咩？